社工學生集會 聲援被捕前線

社工學生集會 聲援被捕前線

逾300人昨出席愛丁堡廣場社工集會，聲援在警民衝突中被捕的社工。謝榮耀攝

【本報訊】反送中運動100日，五大訴求仍未達成，前線社工卻屢在警民衝突中被捕，更有工會理事被控暴動罪。面對打壓，一班「未來社工」不再安坐課室，社會工作學生聯會昨在中環愛丁堡廣場舉行集會，高呼「拒絕噤聲，凝伙同行」，聲援被捕同工，堅守社工價值。大會公佈高峯時有380人參加集會。

相關新聞：暴動罪被告：政府圖用數字嚇人

澳門學生來港響應

集會人士來自約10間大專院校，更有來自澳門的社工系學生。明愛專上學院社科聯會會長王同學慨嘆，社工在示威前線擔任緩衝工作，既被警方濫權打壓，又被批評是維穩工具、「散水怪」，使她感到氣餒。但她指，回想選讀社工的初心，正是希望捍衞社會公義，在最黑暗時期為弱勢發聲，「因為重視每一條人命，社工先會行上前線，你估做情緒消防員好簡單？」她促市民為社工發聲，「唔通咩都唔做，直至殺到埋身，被捕一刻先識醒？」

來自澳門的社工系大學生黃同學指，一直隔岸支持香港反送中運動，但生於澳門使她無法自由發聲。她說曾有澳門人自發舉辦反送中集會，卻遭警方以非法集結罪名阻嚇，「市民連出街都唔敢」。她昨特意來港響應集會，「好慶幸我生於最壞嘅時代，但見到一班最好嘅社工同學生」。

7.27元朗衝突中被控阻差辦公、23歲社工劉家棟亦有現身集會。他指，社工雖經常走在前線，但大部份社福機構都要求員工保持政治中立，即使在個人社交網站發言，亦要多番強調言論不代表機構立場。他指，不會因此而自我審查，認為所謂政治中立，並非完全不講政治，而是如何以中立和服務使用者角度探討事件。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
樹仁百學生為一周三罷明志

下一則
下一則
市民稅局唱《榮光》撐爆眼女

暴動罪被告：政府圖用數字嚇人
應對汽油彈 警鋪路開真槍
錯用致命武力須負刑責
便衣拒掛委任證 高層續包庇
街坊圍淘大管業處抗議
警隱藏編號 受傷市民告一哥
放生福建幫 助長民眾私了
北角9.15衝突 14記者遇襲
警三日拘89人 射彈55發
浸大記者被捕 逾百學生圍校長室
捲藍絲假收據醜聞 樊潔玲「失蹤」
利刀鐵通兇市民 夫婦被捕
官指須證港鐵可能刪太子站CCTV
涉襲警男子被炒 稱蔣麗芸抹黑
疑向警擲月餅罐 女經理遭拘控
三青年涉刑毀 禁足輕鐵港鐵站
特朗普下月勢簽署人權法
大專外交團晤歐盟大使 籲庇護流亡者
陳淑莊聯合國控訴警暴濫權
民主黨擬赴海外游說懲港警
泛民區議員杯葛特首對話會
威院人鏈轟警 金義聖撐場
《蘋果》員工遭藍絲起底滋擾
樹仁百學生為一周三罷明志
市民稅局唱《榮光》撐爆眼女
反送中抗爭百天176人被控 學生佔三成警拘逾千四人 大狀質疑濫捕

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

借個靚位

新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !